中資巨企奪「香港新身份證」合約 將組人臉識別系統

中國大陸保險業巨擘中國平安旗下的平安科技，奪得價值4400萬港元的港府「eID」（數碼個人身份）合約，將收集人臉識別、指紋、虹膜等生物辨識，為香港人制定「數碼身份驗證」制度。

香港政府早前公布《智慧城市藍圖》，當中提及會「免費」為香港市民提供「eID」，讓市民能夠以單一的數碼身份認證，進行政府及商業交易，例如申請公屋及居屋、車牌續牌、交稅等。文件提及，「eID」猶如生物鑰匙，把人體特徵認證和數碼聯繫，並連結到100多項電子服務上。

根據港府公布的新聞稿顯示，「雲部署和人臉識別組方案」奪得價值4400萬港元的港府「eID」合約。翻查資料，提出這項方案的，是中國大陸保險業巨擘中國平安旗下的平安科技。屆時「eID」需要香港市民提供身份證資料外，也需要提交人臉識別、指紋鑒別、虹膜辨識、聲紋辨識等生物特徵作身份確認。

《明報》報導，香港資訊科技商會資訊保安召集人範健文表示，據悉政府的「eID」條款規定，市民的資料都會儲存在政府數據中心內，相信不會存在跨境將港人資料傳到大陸的情況，不過他擔心，「屆時供應商人員會否在維護eID時，也有機會接觸用戶資料」，認為港府需要向公眾交代個人資料保護措施。

香港人權監察總幹事羅沃啟指出，政府設立eID系統後，將引入人臉識別技術，並進一步掌握市民個人資料。此外，他也擔心中國大陸供應商會否設後門程式（backdoor），而事實上中國大陸企業採用後門竊取資訊的行為也被國際媒體廣泛報導，促請政府交代如何保障用戶資料。

中國企業非首次被發現使用後門程式

事實上，3月底英國網路安全雜誌SCmagazine和美國科技網站Lightreading等均報道，在今年1月份的時候，美國微軟公司發現，中國製造的華為筆記本電腦確實裝有後門。這個後門安裝在華為筆記本電腦的PCManager軟體中，讓無特權用戶使用用戶特權建立程序，可以在電腦內核（kernel）程序中執行最高層級的環形特權（ring-0）。

去年12月11日，日本富士電視台也曾報導，日本電腦專家在實際拆解華為設備後，確實發現了硬體中不必要的元器件，懷疑是載有間諜程式的晶片。

大陸人臉識別監控系統發達 引人權憂慮

大陸前瞻產業研究院的數據顯示，2016年大陸人臉識別行業市場規模，已超10億元人民幣，預計到2021年將高達約51億元。

「刷臉」在大陸的廣泛應用，亦引發外界諸多疑慮。人權組織國際特赦（Amnesty International）中國研究員倪偉平（William Nee）曾指出，中國政府或將這一技術用於打壓維權人士。目前已有證據顯示，維權人士和少數民族群體可能因此受到個別排查。

洗乜搞咁多野丫
西環一個電話打俾林鄭 乜柒香港個人資料都即刻送上啦

we're screwed

大家以後唔再洗擔心用屌華為洩漏資俾中共了

we are doomed

逃犯無所遁形 監獄要爆棚了

天羅地網，molamola

再用人臉識別系統連去社會評分系統
用天眼就睇到你個人社會評分幾多
太低無得出國

CLS
所以我寧願唔搞IT
香港搞IT必定被支那玩

終於殺到黎啦
來了，他們來了...

傻啦支國地大物脈
大把地方起監獄
到時一車車

側明證明創科局繼續零貢獻

面

《明報》報導，香港資訊科技商會資訊保安召集人範健文表示，據悉政府的「eID」條款規定，市民的資料都會儲存在政府數據中心內，相信不會存在跨境將港人資料傳到大陸的情況，不過他擔心，「屆時供應商人員會否在維護eID時，也有機會接觸用戶資料」，認為港府需要向公眾交代個人資料保護措施。

咁都屈都落IT到
家下明顯係共狗問題啦下話

傻拉，家陣香港搞咩it野要outsource一定係俾大陸公司起個platform, even舊野整到一pat屎兼+平安科技跟本無料整，呢間野垃圾到爆

無用架……我啲咁嘅身分証呀就快唔用喇！我要發宇宙通行証俾共產黨解放軍！爆炸呀！電腦大爆炸呀！柒頭皮！

到時應該好多人要被引渡返大陸踎

死都唔撚換吹咩

到時全香港一齊變大灣區人

香港所有人一舉一動都會受監控
仲要24小時更新
Molamola

四千萬就可以買起香港

數學題
$44,000,000
8,000,000人口
每個人只係$5.5 但都做到咁多資料

好明顯蝕X住嚟做
咁都中標 一定有內幕

由97年7月1號開始，大家d資料一早俾咗大陸啦

唔知到時邊個血型啱某個支那高官嘅港柒被抑鬱

抵你地班港豬死
信關狗啊拿？
仲唔用你地張白票懲罰政府
寧要真小人啊嘛
求仁得仁啦

犯法⋯喎

牠又叫眾人，無論大小，貧富，自主的為奴的，都在右手上或是在額上受一個印記。除了那受印記，有了獸名或有獸名數目的，都不得做買賣。

啟示錄 十三章16-17節

中國香港

咁大單野都係4400萬

個人資料好值錢
條數實圍得返

哇屌你老母臭西

我反正信了. jpg

條柒婆一早交撚左啦
咁打得邊駛人叫

所有個人資料林鄭俾晒大陸啦
呢壇野目的係利益輸送

玩完了

香港人玩撚完

痴撚線，快撚啲取消關係法啦
遲啲整個移植中心賣撚哂我地啲器官添呀

怪不知90後咁快有得換

啟動公程式

既然eID 係電子服務
有無得揀唔用？

冇乜感覺係啦已經 都唔係第一日嘅事 況且都唔係淨係香港 係全世界 呢個仆街國家真係阻住地球轉

中共收集美國人DNA 美專家：恐用來打造生物武器

美軍來了帶路

9.5/10

到時真假身分證會唔會更難分辨呢

市民的資料都會儲存在政府數據中心內，相信不會存在跨境將港人資料傳到大陸的情況

人唔笑狗都吠啦

佢意思應該係
香港一講要IT化都會判晒比支拿公司接

中資不停bid中ogcio tender，之前cmmp已經係，睇黎跟住gcis都會係
睇下幾時到全部b/d失守

其實係咪一定要換？唔換會點？

唔換咪支配唔到香港囉

以後著burka出街

侵犯人權阿
香港集中營
美國救命🆘

我係想問市民係咪一定要換？

係

再加個逃犯條例
困死你係香港唔比你走又得
送你番大陸又得

唔敢上連登了

一早就有灑資料

走出去 吊死左算

死撚得

對於有擔憂認為市民資料或會外洩，香港資訊科技商會榮譽會長方保僑表示，政府應在安全審核上作出嚴格的把關，「要檢查清楚會唔會有後門令資料外洩」。他指是次合約為平安科技提供技術，數據及資料若儲存於政府的雲端平台，並且作出雙重加密等措施，資料外洩的風險會較低，「個standard一定要守得好嚴，同埋政府只係買佢哋嘅技術嚟用，資料數據掂唔到，問題應該不大」。

另有政府或會利用人臉識別技術作出監控的疑慮，方保僑指現時人臉識別的技術已經很普遍，「全世界都做緊，唔係咩新科技，通常會喺入境嘅時候應用，咁喺科技上嚟講，暫時都睇唔到有咩大問題」。

政府資訊科技總監辦公室表示，eID本身不包含任何個人資料，於用戶登記時收集的個人資料亦只供eID系統作用戶管理之用，用戶資料會以加密方式儲存於政府數據中心設施內。資科辦強調，在設計和構建eID系統時，不會採用真實的個人資料作開發和測試，因此外判服務供應商沒有機會接觸任何用戶的個人資料。同時會採用人臉識別、線上快速身份認證，以及公開密碼匙基礎設施等技術，確認用戶身份，而人臉識別系統只會在市民登記和使用eID核實身份時使用，並不會作其他用途。

問題在於你地信唔信得過港府

唔係Sensetime/Face++應該偷笑 呢兩間d人仲堅

直接收回香港啦屌咁多小動作

加埋引導條例通過 一條龍

唔係你以為換身份證做乜

行得正企得正

電腦大爆炸...
我第日啟動「公」程式嘅時候，我唔會再通知呢啲柒頭皮o架喇吓！

幾時啟動宇宙方程式？

你地唔係天真到依家無送資料上大陸下話
無論邊撚個拿合約都係一早香港人資料上晒大陸中央啦